{
    "question": "Umur Pak Adi, Pak Beni , dan Pak Cepi masing-masing berbanding 4:5:6. Jika umur Pak Adi 16 tahun lebi muda dari Pak Cepi , maka umur Pak Beni adalah ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Adi : Beni:Cepi = 4:5:6<br>selisih umur adi dan cepi = 16 tahun<br>Selisih perbandingannya = 6-4 = 2<br>umur Beni = 5/2 X 16 = 5 X 8 = 40 tahun",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "4sebuah-rak-buku-dapat-memuat-36-buah-buku-yang-tebalnya-8-mm-b-626",
            "question": "4.sebuah rak buku dapat memuat 36 buah buku yang tebalnya 8 mm. berapa buah buku yang dapat di taruh di rak tersebut jika tiap buku tebalnya 12 mm?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "36 x 8 = 288<br>288 : 12 = 24 buku<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kapasitas rak buku = 36 * 8<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 288 mm<br>jumlah buku yg tebalnya 12 mm\u00a0yg dapat ditaruh di rak buku = \u00a0288 / 12<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 24 buku",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "umur-adik-3-tahun-lebih-muda-dari-umur-kakak-jika-jumlah-umur-me-720",
            "question": "Umur adik 3 tahun lebih muda dari umur kakak. jika jumlah umur mereka 19 tahun. tentukan umur adik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Misalkan, umur kakak = K<br>Umur adik berarti, K - 3<br><br>Karena jumlah umur mereka = 19 tahun.<br>Maka, K + K - 3 = 19 tahun<br>2 K = 22 tahun<br>K = 11 tahun<br><br>Jadi, adik = K -3 = 11 -\u00a03 = 8",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Adik = K - 3<br>Jumlah umur mereka : A + K = 19<br>A ?<br>A + K = 19<br>(K - 3) + K = 19<br>2K - 3 = 19<br>2K = 19 + 3<br>K = 22 : 2<br>K = 11<br><br>Adik : K - 3 =&gt; 11 - 3 = 8<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "luas-pada-kebun-bunga-berbentuk-lingkaran-adalah-754385-m2-pan-145",
            "question": "Luas pada kebun bunga berbentuk lingkaran adalah 754,385 m\u00b2. Panjang diameter lingkarannya adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "754,385 = [tex] \\pi  \\pi [/tex]r\u00b2<br>754,385 = 3,14 x r\u00b2<br>r\u00b2 = 754,385/3,14<br>\u00a0\u00a0 = 240,25<br>r= \u221a240,25",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "luas = 1/4 \u03c0 d\u00b2<br>754,385 x 4 = \u03c0 d\u00b2<br>3017,54 = 3,14 d\u00b2<br>961 = d\u00b2<br>d = 31<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-keliling-lingkaran-adalah-22-cm-dan-sudut-poq-adalah-80-mak-348",
            "question": "Jika keliling lingkaran adalah 22 cm dan sudut POQ adalah 80, maka panjang busur PQ adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik K = 22 cm, &lt;POQ=80drajat<br>dit panjang busur PQ ?<br>jwb : panjang busur PQ = 80/360 x k<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2/9 x 22<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 4,88=4,9 cm",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suku-ke-50-dari-barisan-bilangan-201714118adalah-963",
            "question": "Suku ke-50 dari barisan bilangan 20,17,14,11,8.....adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Barisan Aritmatika</strong> adalah \u00a0suatu barisan dengan selisih antara dua suku yang berurutan selalu tetap.</p><p>Rumus : Un = a + (n - 1)b</p><p><strong>Deret Aritmatika</strong> adalah jumlah suku \u2013 suku barisan aritmatika</p><p>Rumus : Sn = \u00b9/\u2082 n (a + Un)</p><h3>Pembahasan</h3><p>Penjelasan dengan langkah-langkah:</p><p><em><strong>Diketahui:</strong></em></p><p>a = 20</p><p>b = -3</p><p><em><strong>Ditanya:</strong></em></p><p>U\u2085\u2080 = ... ?</p><p><em><strong>Jawab:</strong></em></p><p>Gunakan rumus \u2193</p><p>Un = a + (n - 1)b</p><p>U\u2085\u2080 = 20 + (50 - 1)(-3)</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0= 20 + (49)(-3)</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0= 20 - 147</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0= -127</p><p><u><em><strong>suku ke-50 dari barisan bilangan 20, 17, 14, 11, 8 ..... adalah -127</strong></em></u></p><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>Bab barisan dan deret aritmatika dapat disimak pula di</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/13398117</li><li>brainly.co.id/tugas/13759951</li><li>brainly.co.id/tugas/4240841</li><li>brainly.co.id/tugas/1509694</li><li>brainly.co.id/tugas/12054249</li></ul><h3>===========================</h3><h3>Detail Jawaban</h3><p><strong>Kelas </strong>: 9</p><p><strong>Mapel </strong>: Matematika</p><p><strong>Kategori </strong>: Barisan dan Deret</p><p><strong>Kode </strong>: 9.2.2</p><br><p><strong>Kata kunci </strong>: barisan aritmatika, deret aritmatika, suku pertama, beda, suku ke-n, jumlah n suku pertama</p><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-segitiga-abc-mempunyai-panjang-ab6-cm-bc8-cmdan-ac12-949",
            "question": "Sebuah segitiga Abc mempunyai panjang AB=6 cm, BC=8 cm,dan Ac=12 cm. Ab diperpanjang ke titik D,sehingga AB : AD = 3 : 8.     berapakah panjang CD?. sekalian jawabannya ya??? please :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik : AC = 12cm<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 AB= 6 cm<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 CB = 8 cm<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 garis AB di perpanjang ke titik D, jadi<br>misal : BD = x<br>\u00a0AD = AB+BD = (6 + x) cm<br>maka:<br>AB/ AD = 3 / 8<br>6cm / (6 + x)cm = 3/8<br>(6)(8)=3 (6+x)<br>48 = 18 + 3x<br>3x = 30<br>x = 10<br><br>jadi AD = 10+6=16cm<br>sehingga,<br>[tex]CD= \\sqrt{ AD^{2}+ AC^{2} } [/tex]<br>[tex]= \\sqrt{ 16^{2} + 12^{2} } = \\sqrt{400} = 20cm[/tex]<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keliling-kebun-berbentuk-persegipanjang-86m-jika-selisih-panjan-798",
            "question": "keliling kebun berbentuk persegipanjang 86m.. jika selisih panjang dan lebarnya 15m.. maka luasnya adalah??.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Keliling kebun berbentuk persegi panjang 86 m</strong>.. jika selisih panjang dan lebarnya 15 m.. maka luasnya adalah? merupakan soal bab bangun datar </p><p><strong>Persegi panjang</strong> adalah salah satu bangun datar yang memiliki 2 pasang sisi sejajar yang sama panjang.</p><p><em><strong>Rumus pada persegi panjang</strong></em></p><p>keliling = 2 x (p + l)</p><p>Luas = p x l</p><p>p = panjang</p><p>l = lebar</p><h3>Pembahasan</h3><p><strong>Diketahui: </strong></p><p>Keliling = 86 m</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0p - l = 15 </p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 p = 15 + l</p><p><strong>Ditanya:</strong> </p><p>Luas = ...?</p><p><strong>Jawab:</strong></p><p><em><strong>Kita cari panjang dan lebarnya terlebih dahulu</strong></em></p><p>Keliling = 2 (p+l)</p><p>86 = 2 (15 + l + l)</p><p>86 = 2 (15 + 2l) </p><p>86 = 30 + 4l</p><p>86 - 30 = 4l</p><p>56 = 4l</p><p>56 : 4 = l</p><p>l = 14</p><p><em><strong>Subsitusikan nilai l pada persamaan p = 15 + l</strong></em></p><p>p = 15 + l</p><p>p = 15 + 14</p><p>p = 29</p><p><em><strong>Langkah terahir, menggunakan rumus L = p x l</strong></em></p><p>L = p x l</p><p>L = 29 x 14</p><p>L = 406 m\u00b2</p><br><p><u><em><strong>Jadi Luas persegi panjang tersebut adalah 406 m\u00b2</strong></em></u></p><br><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><ul><li>ciri\" tabung dapat disimak di brainly.co.id/tugas/2422617</li></ul><ul><li>volume tabung dapat disimak di brainly.co.id/tugas/4694878</li></ul><ul><li>luas permukaan tabung dapat disimak di \u00a0brainly.co.id/tugas/828954</li></ul><ul><li>Luas Persegi-panjang dapat disimak di brainly.co.id/tugas/3922405</li></ul><h3>=========================</h3><h3>Detail Jawaban</h3><p><strong>Kelas </strong>: 6</p><p><strong>Mapel </strong>: Matematika</p><p><strong>Kategori </strong>: Luas dan Volume</p><p><strong>Kode </strong>: 6.2.4</p><br><p><strong>Kata Kunci </strong>: Luas persegi-panjang, Keliling Persegi panjang</p><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ketika-noni-berumur-12-tahunlily-dilahirkanjumlah-umur-noni-dan-735",
            "question": "Ketika noni berumur 12 tahun,lily dilahirkan.jumlah umur noni dan lily sekaranng adalah 27 tahun.berapa umur noni sekarang?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jumlah umur - umur noni =&gt; 27 - 12 = 15<br><br>15 : 2 = 7,5<br><br>maka ;<br>umur noni = 12 + 7,5 = 19,5<br>umur lily = 0 + 7,5 = 7,5",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "x+y = 27<br>x-y = 12<br>\u00a0 \u00a02y= 15<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0<strong>y = 7,5</strong><br><br>x+y =27<br>x + 7,5 =27<br><strong>x = 19,5</strong><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "melukis-sudut-105-derajat-720",
            "question": "Melukis sudut 105 derajat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dg cara memakai busur yaitu, letakkan busur diatas kertas bentuk titik di sudut 105* dan titik di Sudut 108* ( garis lurus) kemudian hubungkan titik2 tab hingga menjadi sudut105*",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-108-km-jam-m-s-2-72-kmjam-ms-3-5-242",
            "question": "1.) 108 km / jam =......... m /s 2.) 72 km/jam =....... m/s 3.) 50 m/s =......... km/jam 4.) 10 m/s =......... km/jam \u00a0 dan caranya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1.\u00a072km/jam = 20m/s\u00a0<br>(72x1000) : 3600s = 20m/s<br>2.\u00a0108km/jam = 30m/s<br>(108x1000) : 3600s = 30m/s<br>3. 50m/s = 50 :1000/3600<br>\u00a050 x 3600/1000 = `180 km/jam<br>4. 10m/s = 36 km/jam<br>10x 3600/1000 = 36<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}